\vbox{
      \ifmini
            \section*{Clochard \index{Clochard}}\nopagebreak

            \setchords{a G | G a C G a}
            \chorus{a G a | a G C G a}

            \begin{enumerate}
                  \item Ich riss | ich wollte \\
                        Niemand hat | Clochard
                  \item \textit{Er lehrte | Über Brot}
                  \item \textit{Er sang immer | Und manchmal} | Niemand\dots
                  \item Wir zogen | Doch das | Niemand\dots \\
                        \textit{Mit Zeitungen | Von der Sonne}
                  \item Mein Freund | Denn der Winter | Niemand\dots
            \end{enumerate}
      \else

            \section*{S90 Clochard\index{Clochard} \index{Ich riss von Zuhause}}\nopagebreak

            \begin{enumerate}


                  \item Ich riss von Zuhause a\chord{a}us, wollte in die Welt hin\chord{G}aus\\
                        Ich wollte nach Indien z\chord{a}ieh'n, d\chord{C}a tr\chord{G}af ich \chord{a}ihn.\\
                        \\
                        Niemand hat ihn je ge\akk{a}kannt, man hat ihn Clochard gen\akk{G}annt.\\
                        Clochard war mein Fr\akk{a}eund, wir h\akk{C}aben zus\akk{G}ammen geträ\akk{a}umt.

                  \item Er lehrte mich s\akk{G}ehen, viele Dinge zu vers\akk{a}tehen. \\
                        Über Brot dankbar zu s\akk{G}ein, und zu w\akk{C}andern im M\akk{G}ondensch\akk{a}ein. \\
                        Er sang immer z\akk{G}u, ich hörte ihm gerne z\akk{a}u.\\
                        Und manchmal tanzte \akk{G}er doch wi\akk{C}e e\akk{G}in Tanz\akk{a}bär.\\
                        Niemand hat ihn je\dots

                  \item Wir zogen durch die W\akk{G}elt, ohne einen Pfennig G\akk{a}eld.\\
                        Doch das kümmerte uns n\akk{G}ie, und er pf\akk{C}iff seine M\akk{G}elod\akk{a}ie:\\
                        (\akk{a G a C G a}pfeifen)\\
                        \\
                        Niemand hat ihn je\dots\\
                        \\
                        Mit Zeitungen zug\akk{G}edeckt, vom Himmel überd\akk{a}acht.\\
                        Von der Sonne aufge\akk{G}weckt, so verbr\akk{C}achten w\akk{G}ir die N\akk{a}acht

                  \item Mein Freund Cloch\akk{a}ard, starb im Jan\akk{G}uar.\\
                        Denn der Winter war recht k\akk{a}alt, und Clo\akk{C}chard w\akk{G}ar schon a\akk{a}lt.\\
                        Niemand hat ihn je\dots


                        \ath{Worte \& Weise: Uwe Janssen }\newpage
            \end{enumerate}
      \fi
}

